**野田線**（）連結[日本](../Page/日本.md "wikilink")[埼玉縣](../Page/埼玉縣.md "wikilink")[埼玉市](../Page/埼玉市.md "wikilink")[大宮區](../Page/大宮區.md "wikilink")[大宮站途經](../Page/大宮站_\(埼玉縣\).md "wikilink")[千葉縣](../Page/千葉縣.md "wikilink")[柏市](../Page/柏市.md "wikilink")[柏站至](../Page/柏站.md "wikilink")[船橋市](../Page/船橋市.md "wikilink")[船橋站](../Page/船橋站.md "wikilink")，是屬於[東武鐵道的鐵路線](../Page/東武鐵道.md "wikilink")。是東武鐵道唯一通過千葉縣內的路線。

2014年4月1日起賦予「東武都市公園線」的路線愛稱名\[1\]、車站等的資訊顯示統一為「東武都市公園線」。路線顏色為湖水藍色，東武鐵道官方網站的路線圖與車站編號標誌也已在設計中採用（東武都市公園線的愛稱引入後，使用未來藍色與亮綠色作為主題顏色，標誌與後述的8000系列車以外的使用車輛引入色帶\[2\]）。車站編號的路線記號為**TD**。

## 路線資料

  - 路線距離：62.7公里
  - [軌距](../Page/軌距.md "wikilink")：1,067毫米
  - 站數：35個（包括起終點站）
  - 複線路段：大宮－春日部，南櫻井－川間的部分，野田市－梅鄉的部分，運河－柏－逆井，六實－船橋
      - 單線路段為春日部－運河段18公里，逆井－六實段3.9公里，合計21.9公里，佔全線62.7公里的35%。
  - 電氣化路段：全線（直流1,500V）
  - 最高速度：100公里/小時（2004年10月19日改點後）

## 歷史

### 年表

  - 1911年（明治44年）5月9日 **千葉縣營輕便鐵道**野田線 柏 - 野田町（現為野田市站）間開業
  - 1923年（大正12年）8月1日 千葉縣營輕便鐵道野田線轉讓給**北總鐵道**
  - 1923年（大正12年）12月27日 北總鐵道船橋線 船橋 - 柏間開業
  - 1924年（大正13年）4月1日 法典站改稱馬込澤站
  - 1929年（昭和4年）9月1日 北總鐵道野田町 - 清水公園間開業
  - 1929年（昭和4年）11月17日 北總鐵道粕壁（現為春日部站） - 大宮（臨時站）間開業（電氣化）
  - 1929年（昭和4年）11月22日 北總鐵道改稱**總武鐵道**
  - 1929年（昭和4年）12月11日 總武鐵道大宮（臨時站） - 大宮間開業（電氣化）
  - 1929年（昭和4年）12月25日 總武鐵道船橋 - [海神間](../Page/海神站.md "wikilink")（非電氣化）開業
  - 1929年（昭和4年）12月30日 柏 - 清水公園間電氣化
  - 1930年（昭和5年）4月12日 北大宮站開業
  - 1930年（昭和5年）8月30日 船橋線至野田線柏站設連絡線
  - 1930年（昭和5年）10月1日 總武鐵道清水公園 - 粕壁間（電氣化）開業。牛島信號所開設
  - 1930年（昭和5年）12月6日 牛島信號所 - 川間間的武州川邊站開業
  - 1930年（昭和5年）12月9日 （臨時）永沼站（現為南櫻井站）站開業
  - 1931年（昭和6年）3月1日 牛島信號所升格為牛島站（現為藤之牛島站）
  - 1931年（昭和6年）3月5日 牛島站改稱藤之牛島站
  - 1931年（昭和6年）7月3日 永沼站成為常設站
  - 1931年（昭和6年）10月13日 七里 - 岩槻町間的加倉站開業
  - 1933年（昭和8年） 豐四季 - 柏間的柏競馬場前站開業
  - 1933年（昭和8年）5月10日 粕壁 - 藤之牛島間的土井停留場開業（貨物站）
  - 1933年（昭和8年）7月29日 逆井站開業
  - 1934年（昭和9年）4月1日 船橋 - 海神間廢止
  - 1939年（昭和14年）6月10日 岩槻町站改稱岩槻站
  - 1943年（昭和18年）1月26日 柏競馬場前站改稱北柏站
  - 1943年（昭和18年）11月6日 永沼 - 武州川邊間的米島站開業
  - 1944年（昭和19年）3月1日 根據陸上交通事業調整法，總武鐵道被**東武鐵道**吸收合併
  - 1945年（昭和20年）4月30日 北柏站休止（不同於常磐線北柏站）
  - 1945年（昭和20年）5月20日 米島 - 川間間的武州川邊站休止
  - 1947年（昭和22年）3月1日 柏 - 船橋間電氣化（現在的野田線全電氣化）
  - 1947年（昭和22年）6月4日 土井停留場廢止
  - 1948年（昭和23年）4月16日 野田線與船橋線統合，大宮 - 船橋間為野田線
  - 1949年（昭和24年）9月1日 粕壁站改稱春日部站
  - 1950年（昭和25年）5月30日 野田町站改稱野田市站
  - 1950年（昭和25年）7月5日 武州川邊站廢止
  - 1950年（昭和25年）8月1日 加倉站廢止
  - 1955年（昭和30年）7月5日 北柏站廢止（不同於常磐線北柏站）
  - 1956年（昭和31年）9月15日 新船橋站開業
  - 1956年（昭和31年）12月23日 永沼站與米島站轉移、統合，改稱南櫻井站
  - 1957年（昭和32年）9月26日 北大宮 - 大宮公園間複線化
  - 1958年（昭和33年）2月16日 江戸川台站開業
  - 1960年（昭和35年）10月1日 運河 - 初石間複線化
  - 1964年（昭和39年）3月12日 塚田 - 新船橋間複線化
  - 1968年（昭和43年）4月6日 大宮 - 北大宮間複線化
  - 1968年（昭和43年）7月1日 七光台站開業
  - 1969年（昭和44年）7月29日 七里 - 岩槻間複線化
  - 1969年（昭和44年）12月1日 東岩槻站開業
  - 1971年（昭和46年）8月6日 大和田 - 七里間複線化
  - 1974年（昭和49年）2月22日 大宮公園 - 大和田間複線化
  - 1978年（昭和53年）11月14日 初石 - 柏間複線化
  - 1980年（昭和55年）12月17日 塚田 - 船橋間高架化
  - 1982年（昭和57年）10月26日 新船橋 - 船橋間複線化
  - 1982年（昭和57年）11月10日 馬込澤 - 塚田間複線化
  - 1983年（昭和58年）7月21日 柏 - 增尾間的新柏站開業。新柏 - 增尾間複線化
  - 1984年（昭和59年） 貨物列車廢止
  - 1985年（昭和60年）11月19日 增尾 - 逆井間複線化
  - 1989年（平成元年）11月28日 六實 - 新鎌谷信號所間複線化
  - 1991年（平成3年）11月26日 柏 - 新柏間複線化
  - 1992年（平成4年）12月1日
    [3000系置換](../Page/東武3000系電車.md "wikilink")，野田線全車輛冷氣化完成
  - 1999年（平成11年）11月25日 六實 - 鎌谷間的新鎌谷站開業，新鎌谷信號所廢止，岩槻 - 東岩槻間、鎌谷 - 馬込澤間複線化
  - 2004年（平成16年）10月19日 東岩槻 - 春日部間、鎌谷 -
    新鎌谷間複線化，[5000系置換](../Page/東武5000系電車.md "wikilink")，最高速度增至100km/h
  - 2005年（平成17年）6月20日 平日早上9時前的列車引入女性專用車輛
  - 2005年（平成17年）8月24日 豐四季 - 初石站間的流山蒼鷹之森站開業
  - 2007年（平成19年）3月17日 與[JR東日本間的通過連絡運輸廢止](../Page/東日本旅客鐵道.md "wikilink")
  - 2008年（平成20年）10月10日 運河站 -
    豐四季站的[月台發車音樂導入](../Page/月台發車音樂.md "wikilink")
  - 2009年（平成21年）
      - 3月23日 全站導入發車音樂。
      - 11月20日 柏 - 船橋間導入[運行管理系統](../Page/列車運行管理系統.md "wikilink")。
      - 11月27日 大宮 - 豐四季間導入運行管理系統。
      - 12月1日 全站業務委託營運（春日部站除外）
  - 2011年（平成23年）
      - 4月 野田市 - 梅鄉間部分複線化。
      - 6月27日
        因應[經濟產業省的電力使用限制令](../Page/經濟產業省.md "wikilink")，平日日間上下各3～4列車暫停營運。
      - 7月23日 柏站、船橋站變更路線編號。時刻表修正以下内容。
          - 日間柏站的轉乘時間從2～3分延長至6分。
          - 日間大宮 - 柏間的の所需時間延長至上行65分、下行63分。
          - 柏發車往野田市的末班車延後4分至0:26發車。
      - 9月11日 解除平日日間部分列車的暫停營運。
  - 2012年（平成24年）3月17日 導入車站編號。
  - 2013年（平成25年）
      - 4月20日 導入10030系\[3\]。
      - 6月15日 導入60000系\[4\]。
  - 2014年（平成26年）
      - 3月22日 船橋站導入[月台門](../Page/月台幕門.md "wikilink")，為東武鐵道首例\[5\]。
      - 4月1日 本路線的暱稱「東武都市公園線」（東武アーバンパークライン）正式實施\[6\]。
  - 2015年（平成27年）
      - 2月7日 柏站1，2号月台導入月台門\[7\]\[8\]。
      - 3月14日 柏站3，4号月台導入月台門\[9\]。
  - 2016年（平成28年）
      - 3月26日 時刻表修正以下内容\[10\]。
          - 开通急行列车
          - 大宫发往柏站的末班车延后延后15分至23：40发车。柏發往野田市的末班車延後11分至0:37發車。

## 車站列表

  - 普通列車停靠所有車站。
  - 臨時特急「」的停車站參見該條目。
  - 單線路段（春日部－運河\[11\]、逆井－六實）的所有車站均可進行[列車交會](../Page/列車交會.md "wikilink")。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>車站編號</p></th>
<th><p>中文站名</p></th>
<th><p>日文站名</p></th>
<th><p>英文站名</p></th>
<th><p>站間距離</p></th>
<th><p>累計距離</p></th>
<th><p>急行</p></th>
<th><p>接續路線</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TD-01</p></td>
<td><p><a href="../Page/大宮站_(埼玉縣).md" title="wikilink">大宮</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>0.0</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p><a href="../Page/東日本旅客鐵道.md" title="wikilink">東日本旅客鐵道</a>： <a href="../Page/東北新幹線.md" title="wikilink">東北新幹線</a>、<a href="../Page/山形新幹線.md" title="wikilink">山形新幹線</a>、<a href="../Page/秋田新幹線.md" title="wikilink">秋田新幹線</a>、<a href="../Page/北海道新幹線.md" title="wikilink">北海道新幹線</a>、<a href="../Page/上越新幹線.md" title="wikilink">上越新幹線</a>、<a href="../Page/北陸新幹線.md" title="wikilink">北陸新幹線</a>、 <a href="../Page/京濱東北線.md" title="wikilink">京濱東北線</a>（JK47）、 <a href="../Page/東北本線.md" title="wikilink">東北本線</a>（<a href="../Page/宇都宮線.md" title="wikilink">宇都宮線</a>）、<a href="../Page/高崎線.md" title="wikilink">高崎線</a>（JU07）、 <a href="../Page/湘南新宿線.md" title="wikilink">湘南新宿線</a>（JS24）、 <a href="../Page/埼京線.md" title="wikilink">埼京線</a>（JA26）、<a href="../Page/川越線.md" title="wikilink">川越線</a><br />
<a href="../Page/埼玉新都市交通.md" title="wikilink">埼玉新都市交通</a>：<a href="../Page/伊奈線.md" title="wikilink">伊奈線（New Shuttle）</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/埼玉縣.md" title="wikilink">埼玉縣</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TD-02</p></td>
<td><p><a href="../Page/北大宮站.md" title="wikilink">北大宮</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.2</p></td>
<td><p>1.2</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TD-03</p></td>
<td><p><a href="../Page/大宮公園站.md" title="wikilink">大宮公園</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.0</p></td>
<td><p>2.2</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TD-04</p></td>
<td><p><a href="../Page/大和田站_(埼玉縣).md" title="wikilink">大和田</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.8</p></td>
<td><p>4.0</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/見沼區.md" title="wikilink">見沼區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TD-05</p></td>
<td><p><a href="../Page/七里站_(日本).md" title="wikilink">七里</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.6</p></td>
<td><p>5.6</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TD-06</p></td>
<td><p><a href="../Page/岩槻站.md" title="wikilink">岩槻</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.9</p></td>
<td><p>8.5</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/岩槻區.md" title="wikilink">岩槻區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TD-07</p></td>
<td><p><a href="../Page/東岩槻站.md" title="wikilink">東岩槻</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.4</p></td>
<td><p>10.9</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TD-08</p></td>
<td><p><a href="../Page/豐春站.md" title="wikilink">豐春</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.3</p></td>
<td><p>12.2</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/春日部市.md" title="wikilink">春日部市</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TD-09</p></td>
<td><p><a href="../Page/八木崎站.md" title="wikilink">八木崎</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.9</p></td>
<td><p>14.1</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TD-10</p></td>
<td><p><a href="../Page/春日部站.md" title="wikilink">春日部</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.1</p></td>
<td><p>15.2</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p><a href="../Page/東武鐵道.md" title="wikilink">東武鐵道</a>： <a href="../Page/伊勢崎線.md" title="wikilink">伊勢崎線（東武晴空塔線）</a>（TS-27）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TD-11</p></td>
<td><p><a href="../Page/藤之牛島站.md" title="wikilink">藤之牛島</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.6</p></td>
<td><p>17.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TD-12</p></td>
<td><p><a href="../Page/南櫻井站_(埼玉縣).md" title="wikilink">南櫻井</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.8</p></td>
<td><p>20.6</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TD-13</p></td>
<td><p><a href="../Page/川間站.md" title="wikilink">川間</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.3</p></td>
<td><p>22.9</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/千葉縣.md" title="wikilink">千葉縣</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TD-14</p></td>
<td><p><a href="../Page/七光台站.md" title="wikilink">七光台</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.2</p></td>
<td><p>25.1</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TD-15</p></td>
<td><p><a href="../Page/清水公園站.md" title="wikilink">清水公園</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.5</p></td>
<td><p>26.6</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TD-16</p></td>
<td><p><a href="../Page/爱宕站_(千叶县).md" title="wikilink">愛宕</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.1</p></td>
<td><p>27.7</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TD-17</p></td>
<td><p><a href="../Page/野田市站.md" title="wikilink">野田市</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.9</p></td>
<td><p>28.6</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TD-18</p></td>
<td><p><a href="../Page/梅鄉站.md" title="wikilink">梅鄉</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.3</p></td>
<td><p>30.9</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TD-19</p></td>
<td><p><a href="../Page/運河站_(日本).md" title="wikilink">運河</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.3</p></td>
<td><p>33.2</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/流山市.md" title="wikilink">流山市</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TD-20</p></td>
<td><p><a href="../Page/江戶川台站.md" title="wikilink">江戶川台</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.9</p></td>
<td><p>35.1</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TD-21</p></td>
<td><p><a href="../Page/初石站.md" title="wikilink">初石</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.7</p></td>
<td><p>36.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TD-22</p></td>
<td><p><a href="../Page/流山大鷹之森站.md" title="wikilink">流山大鷹之森</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.6</p></td>
<td><p>38.4</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p><a href="../Page/首都圈新都市鐵道.md" title="wikilink">首都圈新都市鐵道</a>：<a href="../Page/筑波快線.md" title="wikilink">筑波快線</a>（TX12）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TD-23</p></td>
<td><p><a href="../Page/豐四季站.md" title="wikilink">豐四季</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.3</p></td>
<td><p>39.7</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/柏市.md" title="wikilink">柏市</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TD-24</p></td>
<td><p><a href="../Page/柏站.md" title="wikilink">柏</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3.2</p></td>
<td><p>42.9</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： <a href="../Page/常磐快速線.md" title="wikilink">常磐線（快速）</a>（JJ07）、 <a href="../Page/常磐緩行線.md" title="wikilink">常磐線（各站停車）</a>（JL28）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TD-25</p></td>
<td><p><a href="../Page/新柏站.md" title="wikilink">新柏</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.9</p></td>
<td><p>45.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TD-26</p></td>
<td><p><a href="../Page/增尾站.md" title="wikilink">增尾</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.3</p></td>
<td><p>47.1</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TD-27</p></td>
<td><p><a href="../Page/逆井站.md" title="wikilink">逆井</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.9</p></td>
<td><p>48.0</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TD-28</p></td>
<td><p><a href="../Page/高柳站.md" title="wikilink">高柳</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.2</p></td>
<td><p>50.2</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TD-29</p></td>
<td><p><a href="../Page/六實站.md" title="wikilink">六實</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.7</p></td>
<td><p>51.9</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/松戶市.md" title="wikilink">松戶市</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TD-30</p></td>
<td><p><a href="../Page/新鎌谷站.md" title="wikilink">新鎌谷</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.4</p></td>
<td><p>53.3</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p><a href="../Page/新京成電鐵.md" title="wikilink">新京成電鐵</a>： <a href="../Page/新京成線.md" title="wikilink">新京成線</a>（SL11）<br />
<a href="../Page/北總鐵道.md" title="wikilink">北總鐵道</a>： <a href="../Page/北總線.md" title="wikilink">北總線</a>（HS08）<br />
<a href="../Page/京成電鐵.md" title="wikilink">京成電鐵</a>： <a href="../Page/成田機場線.md" title="wikilink">成田機場線（成田Sky Access）</a>（HS08）[12]</p></td>
<td><p><a href="../Page/鎌谷市.md" title="wikilink">鎌谷市</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TD-31</p></td>
<td><p><a href="../Page/鎌谷站_(千葉縣).md" title="wikilink">鎌谷</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.9</p></td>
<td><p>55.2</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TD-32</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬込澤站.md" title="wikilink">馬込澤</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.5</p></td>
<td><p>57.7</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/船橋市.md" title="wikilink">船橋市</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TD-33</p></td>
<td><p><a href="../Page/塚田站.md" title="wikilink">塚田</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.4</p></td>
<td><p>60.1</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TD-34</p></td>
<td><p><a href="../Page/新船橋站.md" title="wikilink">新船橋</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.2</p></td>
<td><p>61.3</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TD-35</p></td>
<td><p><a href="../Page/船橋站.md" title="wikilink">船橋</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.4</p></td>
<td><p>62.7</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： <a href="../Page/總武快速線.md" title="wikilink">總武線（快速）</a>（JO25）、 <a href="../Page/中央·總武緩行線.md" title="wikilink">總武線（各站停車）</a>（JB31）<br />
京成電鐵： <a href="../Page/京成本線.md" title="wikilink">本線</a>（<a href="../Page/京成船橋站.md" title="wikilink">京成船橋</a>：KS22）</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 備註

## 官方網站

  - [東武鐵道](http://www.tobu.co.jp)

[Category:東武鐵道路線](../Category/東武鐵道路線.md "wikilink")
[Category:關東地方鐵路路線](../Category/關東地方鐵路路線.md "wikilink")
[Category:1911年啟用的鐵路線](../Category/1911年啟用的鐵路線.md "wikilink")

1.
2.   - 東武鉄道ニュースリリース 2013年2月13日

3.   - 東武鉄道ニュースリリース 2013年4月18日

4.   - 東武鉄道ニュースリリース 2013年6月3日

5.   - 東武鉄道、2014年2月20日

6.   - 東武鉄道、2013年12月17日

7.   - 東武鉄道ニュースリリース 2013年4月25日

8.  橋本利昭(2015年2月6日). “東武柏駅:可動式のホーム柵、あすから使用開始”.
    [毎日新聞](../Page/毎日新聞.md "wikilink") (毎日新聞社)

9.
10.  東武鉄道 2016年2月9日

11. 南櫻井－川間、野田市－梅鄉段有部分複線路段

12. 與北總鐵道使用相同車站編號